
                      La película intenta dar a Jigsaw más de una historia de fondo: se casó una vez, con una mujer más joven (Betsy Russell) que llevaba a su hijo, y ... Bueno, terminó mal, y luego Jigsaw fue golpeado por el cáncer. pegó y destrozó su auto, y después de ese triple golpe, emprendió el trabajo de su vida (o el trabajo de lo que es la izquierda de su vida) enseñando a las personas la manera más difícil de apreciar la vida. En Saw IV, el foco de su atención está en un policía (Lyriq Bent) tan obligado a proteger a los inocentes que descuida a su esposa. Ooh, un paralelo! Jigsaw también descuidó a su esposa. En Saw III, cuya trama se desarrolla al mismo tiempo que Saw IV, el mensaje era dejar de lado la rabia vengativa; Aquí es para dejar de lado la necesidad de salvar a todos. En Saw V, ¿Jigsaw perseguirá a los ejecutivos de Lions Gate y los persuadirá a través de los dispositivos de tortura de Rube Goldberg para que dejen de lado su lucrativa franquicia Saw Halloween? ¿O va a perseguir a los fanáticos del horror que no se cansan de estas estafas anuales de la casa de galerías Mikado?

Por supuesto no. En cambio, él va tras los violadores y los golpeadores y adictos a la esposa. Para su otro truco, atrapa a las personas para que lo ayuden, ya sea eso, o manipula a sus víctimas para que vean su lado de las cosas. Una vez que la serie Saw esté completamente terminada, en algún momento de 2029 cuando el nieto de Tobin Bell esté jugando a Jigsaw, alguien probablemente escribirá una larga tesis sobre Jigsaw y sus métodos y filosofía contradictorios e hipócritas. Jigsaw preferiría no solo matarte; quiere que salgas de la experiencia como una persona más noble y más fuerte (si, a veces, horriblemente desfigurada), habiendo aprendido una lección brutal.
        
            